\UseRawInputEncoding
\documentclass[hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
% Die Hyperref Option hyperref={pdfpagelabels=false} verhindert die Warnung:
% Package hyperref Warning: Option `pdfpagelabels' is turned off
% (hyperref)                because \thepage is undefined. 
% Hyperref stopped early 
%

\usepackage{lmodern}
% Das Paket lmodern erspart die folgenden Warnungen:
% LaTeX Font Warning: Font shape `OT1/cmss/m/n' in size <4> not available
% (Font)              size <5> substituted on input line 22.
% LaTeX Font Warning: Size substitutions with differences
% (Font)              up to 1.0pt have occurred.
%

% Wenn \titel{\ldots} \author{\ldots} erst nach \begin{document} kommen,
% kommt folgende Warnung:
% Package hyperref Warning: Option `pdfauthor' has already been used,
% (hyperref) ... 
% Daher steht es hier vor \begin{document}

\title[{\"U}ber Invertierbarkeit und andere Dinge]{6 Aspekte f{\"u}r das Graph Top Tagging}   
\author{Simon Klüttermann} 
\date{\today} 




% Dadurch wird verhindert, dass die Navigationsleiste angezeigt wird.
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% zusaetzlich ist das usepackage{beamerthemeshadow} eingebunden 
\usepackage{beamerthemeshadow}

\hypersetup{pdfstartview={Fit}} % fits the presentation to the window when first displayed

\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usetheme{CambridgeUS}
\usepackage{ngerman}
\usecolortheme{dolphin}


%  \beamersetuncovermixins{\opaqueness<1>{25}}{\opaqueness<2->{15}}
%  sorgt dafuer das die Elemente die erst noch (zukuenftig) kommen 
%  nur schwach angedeutet erscheinen 
%\beamersetuncovermixins{\opaqueness<1>{25}}{\opaqueness<2->{15}}%here disabled
% klappt auch bei Tabellen, wenn teTeX verwendet wird\ldots
\renewcommand{\figurename}{}

\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.25\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertsection
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.3499\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
    \hyperlink{toc}{\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}

\begin{document}



%from folder ..\..\mmeet3\/data\01intro


%from file ..\..\mmeet3\/data\01intro\01title
\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\titlepage
\end{frame}



%from file ..\..\mmeet3\/data\01intro\02toc
\begin{frame}[label=Inhaltsverzeichnis]
\frametitle{Inhaltsverzeichnis}
\tableofcontents
\end{frame}





%from file ..\..\mmeet3\/data\01intro\03colodef







%from folder ..\..\mmeet3\/data\02general


%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\00section
\section{kurzfassung}\label{sec:kurzfassung}



%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\01triviality
\subsection{triviale toptagger}\label{sec:triviale toptagger}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/drawnzero}
\caption{auc als Funktion der benutzen Teilchenzahl f{\"u}r ein Netzwerk das nur Winkel zu 0 vergleicht}
\label{fig:drawnzero}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[height=0.9\textheight]{../imgs/rmeanangle3.png}
\label{fig:rmeanangle3png}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\setbeamercolor{coloredboxstuff}{fg=orange,bg=orange}
\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\textwidth,sep=1em]{coloredboxstuff}
2
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\02aequality
\subsection{Autoencoder Quality}\label{sec:Autoencoder Quality}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Implizites trainieren der Netzwerke so das Winkel zu 0 verglichen werden

    \item folglich: kannst man {\"u}berhaupt ein Netzwerk trainieren das das nicht tut?


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/simpledraw16}
\caption{particle like ae image}
\label{fig:simpledraw16}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\setbeamercolor{coloredboxstuff}{fg=red,bg=red}
\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\textwidth,sep=1em]{coloredboxstuff}
2
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\03normalisationandinvertibility
\subsection{Normalisation und Invertierbare Netzwerke}\label{sec:Normalisation und Invertierbare Netzwerke}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item wenn die Gr{\"o}{\ss}e das Hauptproblem ist, was passiert wenn man die Gr{\"o}{\ss}e jedes Jets normalisiert

    \item gut trainierte Netzwerke sind invertierbar


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/rtvl nl log 2 4 5 6 7 8 9}
\caption{Auc als funktion des loss f{\"u}r auf top trainierte Netzwerke}
\label{fig:rtvl nl log 2 4 5 6 7 8 9}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\setbeamercolor{coloredboxstuff}{fg=olive,bg=olive}
\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\textwidth,sep=1em]{coloredboxstuff}
2
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\04particleweighting
\subsection{gewichtestes Training}\label{sec:gewichtestes Training}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item der loss eines Netzwerk, ist der mittlere quadratische Unterschied zwischen Input und Output

    \item Also jedes Teilchen ist gleich wichtig, im vergleich zu Imagelike Netzwerken, die automatisch Teilchen mit z.B. ihrem pt gewichten

    \item Also hat jedes softes Teilchen (fast) den gleichen Effekt wie das leading pt Teilchen


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/ptdraw16}
\caption{pt input und output f{\"u}r ein 16node netzwerk}
\label{fig:ptdraw16}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\setbeamercolor{coloredboxstuff}{fg=black,bg=black}
\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\textwidth,sep=1em]{coloredboxstuff}
2
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\05advancednormalisation
\subsection{Fortgeschrittene Normalisation}\label{sec:Fortgeschrittene Normalisation}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Normalisierung ist nicht trivial

    \item etwas wie $\left(x - \operatorname{mean}{\left(x \right)}\right) / \operatorname{std}{\left(x \right)}$ funktioniert nicht, da es artifakte einf{\"u}hrt die den Autoencoder verwirren

    \item ich benutze hier (als pseudecode, da so deutlich verst{\"a}ndliche)


\end{itemize}
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/normcode}
\caption{Normalisation Code}
\label{fig:normcode}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/aucmapb}
\caption{Auc as funktion des feature und particle f{\"u}r ein normalisiertes top trainiertes Netzwerk}
\label{fig:aucmapb}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\setbeamercolor{coloredboxstuff}{fg=lime,bg=lime}
\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\textwidth,sep=1em]{coloredboxstuff}
2
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



%from file ..\..\mmeet3\/data\02general\06oneoffs
\subsection{1 Netzwerke}\label{sec:1 Netzwerke}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item dieses Bild wirkt auf den ersten Blick unphysikalisch

\begin{itemize}

    \item wie kann die praktisch ganze Netzwerkqualit{\"a}t nur in einer 1(flag) liegen


\end{itemize}
    \item aber:in $f{\left(x \right)} = 1$ steckt immernoch struktur drin

    \item 
versuche nur 1 produzierende Netzwerke    \item 

\begin{itemize}

    \item Normierung unn{\"o}tig

    \item Automatische Gewichtung nach physikalischer Genauigkeit

    \item hat aber einige direkte Nachteile


\end{itemize}

\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/aucmapb}
\caption{Auc as funktion des feature und particle f{\"u}r ein normalisiertes top trainiertes Netzwerk}
\label{fig:aucmapb}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\setbeamercolor{coloredboxstuff}{fg=blue,bg=blue}
\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\textwidth,sep=1em]{coloredboxstuff}
2
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



%from folder ..\..\mmeet3\/data\03triviality


%from file ..\..\mmeet3\/data\03triviality\00section
\section{Triviale Toptagger}\label{sec:Triviale Toptagger}



%from file ..\..\mmeet3\/data\03triviality\01data

\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Wenn ein Netzwerk trivial eine Seite rekonstruiert, kann es nur schwerlich invertierbar sein

    \item das ist aber nichts schlechtes, man br{\"a}uchte nur eine m{\"o}glichkeit, $x \leq 3$ in $x = 3$ zu ver{\"a}ndern


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/drawnzero}
\caption{auc als Funktion der benutzten Teilchenzahl f{\"u}r ein Netzwerk das nur Winkel zu 0 vergleicht}
\label{fig:drawnzero}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{itemize}

    \item Das Problem ist nur, das wenn man Netzwerke trainiert, die m{\"o}glichst hohes auc haben, das automatisch zu Netzwerken f{\"u}hrt, die auf die trivialen Informationen fokussieren

\begin{itemize}

    \item das hei{\ss}t zum beispiel, das meine komprimierungsgr{\"o}{\ss}e nicht gut war: anstatt $\frac{1}{flag + 3}$ benutze ich mittlerweile $\frac{3}{flag + 4}$


\end{itemize}
    \item Um das zu verhindern

\begin{itemize}

    \item mehr Fokus auf andere Ma{\ss}e: In der Tat sieht es wenn man sich e30 ansieht, deutlich anders aus (21 zu 48)

    \item mehr Fokus auf einen guten Autoencoder

    \item mehr Fokus auf Invertierbarkeit


\end{itemize}

\end{itemize}
\end{frame}






%from folder ..\..\mmeet3\/data\04aequality


%from file ..\..\mmeet3\/data\04aequality\00section
\section{Autoencoder Quality}\label{sec:Autoencoder Quality}



%from file ..\..\mmeet3\/data\04aequality\01data

\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.5\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item eine Sache die recht h{\"a}ufig auftaucht, sind Netzwerke, die sich 'nicht trauen' die erwarteten Dinge zu predicten

    \item In l2 einmal v{\"o}llig daneben und einmal exact richtig wird als schlechter gewertet , als zweimal leicht daneben zu raten

    \item Es gibt immernoch eine korrelation zwischen input und output

    \item der {\"U}bergang zwischen 'zaghaften' und 'mutigen' netzwerken ist kontinuierlich


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/baddraw16}
\caption{Ausgabe eines recht 'zaghaften' Netzwerk}
\label{fig:baddraw16}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}





\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/simpledraw16}
\label{fig:simpledraw16}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/bigdraw16}
\label{fig:bigdraw16}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}







%from folder ..\..\mmeet3\/data\05normalisationandinvertibility


%from file ..\..\mmeet3\/data\05normalisationandinvertibility\00section
\section{Normalisation und Invertierbare Netzwerke}\label{sec:Normalisation und Invertierbare Netzwerke}



%from file ..\..\mmeet3\/data\05normalisationandinvertibility\01data

\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.55\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Das sind so viele Netzwerke, da ich Probleme mit reproduzierbarkeit hatte

    \item Ein Netzwerk, das manchmal super aucs  produziert, kann durchaus wenn ich es erneut trainiere schreckliche aucs haben

    \item Die starke Relation zwischen Auc und loss ist super

\begin{itemize}

    \item nicht nur ist das genau das was du hoffen w{\"u}rdest, um Autoencoder benutzen zu k{\"o}nnen um Teilchen zu unterscheiden

    \item Es sorgt auch daf{\"u}r, das ich mir nicht mehr unbedingt ansehen muss, wie sich mein auc verh{\"a}lt, sondern einfach den besten Autoencoder zu finden habe


\end{itemize}

\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/rtvl nl log 2 4 5 6 7 8 9}
\caption{Auc als funktion des Losses f{\"u}r Top trainierte Netzwerke}
\label{fig:rtvl nl log 2 4 5 6 7 8 9}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Reproduzierbarkeit ist 'leicht' zu l{\"o}sen, kostet aber eine h{\"o}here Trainingszeit

    \item Produziert dann sicher inventierbare Netzwerke

\begin{itemize}

    \item 
wobei das qcd netzwerk wahrscheinlich nicht das beste ist was geht (hyperparameter m{\"u}ssen nicht unbedingt gleich sei, und sind optimiert auf top)
\begin{itemize}

    \item das ist semisupervised, dank der relation zwischen loss und auc


\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/rtvl 0 -8}
\caption{loss gegen auc, f{\"u}r gut trainierte Netzwerke, einmal auf top und einmal auf qcd trainiert}
\label{fig:rtvl 0 -8}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}







%from folder ..\..\mmeet3\/data\06particleweigthing


%from file ..\..\mmeet3\/data\06particleweigthing\00section
\section{gewichtetes Training}\label{sec:gewichtetes Training}



%from file ..\..\mmeet3\/data\06particleweigthing\01data

\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Eine erste Idee k{\"o}nnte es sein, die Norm zu ver{\"a}ndern

    \item l1 anstatt l2 h{\"a}tte den Vorteil, das einmal falsch zu raten nicht schlimmer ist, als zweimal halb so falsch zu raten

    \item Au{\ss}erdem ver{\"a}ndert das die Invertierbarkeit nicht

    \item Aber es zeigt sich, das das daf{\"u}r sorgt, das das Netzwerk lieber einen gro{\ss}en Fehler in Kauf nimmt als mehrere Sachen falsch zu machen (auf l1 und l 0.5, l3 zeigt im grunde keine Unterschiede zu l2)


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H]
\begin{center}$
\begin{array}{c}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/rtvl log 0 -9} \\
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/rootdraw16}
\end{array}$
\end{center}
\caption{oben: ln ver{\"a}ndert nicht die invertierbarkeit, unten:beipielbild eines l 0.5 netzwerk}
\label{fig:rtvl log 0 -9}
\end{figure}




\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Eine andere Idee w{\"a}re es Events einfach zu gewichten

    \item m{\"o}glich w{\"a}re das z.B. mit $p_{T}$

    \item Die Frage bleibt wie?

\begin{itemize}

    \item $p_{T}$ f{\"a}llt stark ab, also w{\"u}rde ein lineares gewicht daf{\"u}r sorgen, das die letzten Teilchen im Grunde egal sind

    \item $\log{\left(p_{T} \right)}^{\alpha}$ kann je nach $\alpha$ durchaus nur einem Faktor 2 entsprechen, au{\ss}erdem ist $\alpha$ arbitrary


\end{itemize}
    \item verwirrt das Netzwerk, und gewichtete Netzwerke ist schlechterer Autoencoder


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H]
\begin{center}$
\begin{array}{c}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/ptdraw16} \\
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/ptweigdraw16}
\end{array}$
\end{center}
\caption{pt verteilung f{\"u}r ein oben: ungewichtetes, unten: pt gewichtetes Netzwerk}
\label{fig:ptdraw16}
\end{figure}




\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}








%from folder ..\..\mmeet3\/data\07advancednormalisation


%from file ..\..\mmeet3\/data\07advancednormalisation\00section
\section{Fortgeschrittene Normalisierung}\label{sec:Fortgeschrittene Normalisierung}




%from file ..\..\mmeet3\/data\07advancednormalisation\01data

\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Sei beispielsweise die Normalisierung nur $x - \operatorname{mean}{\left(x \right)}$

    \item Dann hei{\ss}t das, das wenn das Netzwerk zwei Zahlen $1$ und $2$ sieht, es wei{\ss}t, das die dritte Zahl eine $-3$ sein muss

    \item Also der Autoencoder encoded im Grunde erstmal nur die Normalisierung

    \item Danach scheint er nicht mehr invertierbar zu sein


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/totalcomp7}
\caption{Invertierung eines normal normalisierten Netzwerk}
\label{fig:totalcomp7}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item nehmen wir beispielweise wieder die gleiche Vereinfachung $x - \operatorname{mean}{\left(\operatorname{abs}{\left(x \right)} \right)}$

    \item Dann wird ($1$,$3$,$-2$) zu ($-1$,$1$,$-4$)

    \item Und       ($1$,$3$,$2$) wird zu ($-1$,$1$,$0$)


    \item Also steckt in den ersten beiden Zahlen praktisch keine Information {\"u}ber die letzte Zahl


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H] 
  \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/normcode}
\caption{Normalisierungscode}
\label{fig:normcode}
  \end{figure}


\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}






%from folder ..\..\mmeet3\/data\08oneoffs


%from file ..\..\mmeet3\/data\08oneoffs\00section
\section{1 Netzwerke}\label{sec:1 Netzwerke}



%from file ..\..\mmeet3\/data\08oneoffs\01data

\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.7\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Einfaches Beispiel: ein Teilchen hat immer die Eigenschaften auf der rechten Seite

    \item Dann kann ich jede Relation zu zwischen diesen als $1 = f{\left(x,y,z \right)}$ schreiben

    \item $1 = \frac{y}{2 \cdot x}$

    \item $1 = - y + z$

    \item und wenn man dem Netzwerk keine andere M{\"o}glichkeit l{\"a}sst als diese Relationen um 1 auszugeben, kann man es zwingen diese zu lernen

    \item gewichtet au{\ss}erdem automatisch mit Fehlern: Sei z ungenauer bekannt als y, benutzt das Netzwerk weniger z, benutzt es aber immernoch beide


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item $x$

    \item $y = 2 \cdot x$

    \item $z = 2 \cdot x + 1$


\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Seltsame Art von Netzwerken, daher manche Sachen einfach nicht m{\"o}glich

\begin{itemize}

    \item jeder bias ($A \cdot x + b$ wird zu $A \cdot x$) ist immer einfacher als irgendeine Funktion zu lernen

    \item flags als Input ist offensichtlich eine schlechte Idee

    \item man muss vorsichtig sein was Aktivierungen angeht (z.B. softmax)


\end{itemize}

\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Auf der anderen Seite gibt es auch Dinge die helfen

\begin{itemize}

    \item Dropout kann das Netzwerk zwingen nicht nur eine Relation zu lernen

    \item Ein paar zuf{\"a}llige Daten, welche nicht 1 sondern 0 reproduzieren sollen, k{\"o}nnen das Netzwerk zwingen nicht triviales zu lernen


\end{itemize}

\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\begin{itemize}

    \item trainieren hei{\ss}t zum teil, das netzwerk zu {\"u}berlisten, und wenn das nicht funktioniert, gibt es keinen benutzbaren predictor


\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=]
\frametitle{}
\begin{columns}[c] % align columns
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{itemize}

    \item Vor allem aber, scheint das Netzwerk zwar zwischendurch gut zu sein, wird aber ab irgendeinem punkt wieder schlechter zu werden

\begin{itemize}

    \item Die einfachste Begr{\"u}ndung daf{\"u}r ist wohl einfach das 1 Netzwerke eine schlechte Idee sind

    \item Aber es k{\"o}nnte auch gedeutet werden als perfektes Netzwerk ist kein guter seperator

    \item Und daf{\"u}r gab es vielleicht schon einen hinwei{\ss} bei Autoencodern


\end{itemize}

\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{0.48\textwidth}%.48
\begin{figure}[H]
\begin{center}$
\begin{array}{c}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/mabe2} \\
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/rtvl nl log 2 4 5 6 7 8 9 100}
\end{array}$
\end{center}
\caption{oben:Auc als funktion der epochen(verbesserung), unten:Auc gegen loss mit bestem Autoencoder}
\label{fig:mabe2}
\end{figure}




\end{column}%
\hfill%
\end{columns}

\end{frame}





\end{document}
